Active: yes
Title: Лаборатория приняла участие в фестивале авторского кино «АртКино»
Category: news
Date: 2014-09-29 00:00

На прошлой неделе в Москве проходил 7-й фестиваль авторского кино [«АртКино»](http://artkinofest.ru/). Темой фестиваля этого года стало «Кино будущего».

В нашей лаборатории ведутся работы по анализу стерео с целью уменьшения головной боли у тех, кто смотрит 3D, а также над отдельными алгоритмами по переводу видео в автостереоскопический формат для 3D-телевизоров будущего без очков. Именно эти уникальные разработки и послужили причиной приглашения лаборатории на фестиваль.

В рамках фестиваля также прошел мастер-класс старшего научного сотрудника лаборатории [Д.С. Ватолина]({filename}/people/dmitriy_vatolin.md), на котором он рассказал про 3D-телевидение и кино следующего поколения, а также как снимать стерео, чтобы оно не вызывало головную боль.

На фото: один из старейших советских стереограферов Сергей Николаевич Рожков интересуется полученными в лаборатории КГиМ результатами. Около него — киновед и специалист по истории стереокинематографа Николай Анатольевич Майоров.

![Лаборатория приняла участие в фестивале авторского кино «АртКино»]({static}/images/news/laboratorija_prinjala_uchastie_v_festivale_0.jpg "Лаборатория приняла участие в фестивале авторского кино «АртКино»")

![Лаборатория приняла участие в фестивале авторского кино «АртКино»]({static}/images/news/laboratorija_prinjala_uchastie_v_festivale_1.jpg "Лаборатория приняла участие в фестивале авторского кино «АртКино»")
